[
  {
    "title": "Completa tu esquema de vacunación contra la #COVID19 y disfruta de la música y del baile de @BTS_twt, en esta imperdible experiencia en vivo.",
    "author": "Pilar Araque Conde",
    "published_date": "2022-02-22 14:21:10",
    "published_date_precision": "full",
    "link": "https://twitter.com/EsSaludPeru/status/1496194652696891397",
    "clean_url": "twitter.com",
    "excerpt": "Completa tu esquema de vacunación contra la #COVID19 y disfruta de la música y del baile\u00e1 de @BTS_twt, en esta imperdible experiencia e\u00edn vivo.",
    "summary": "Los logos de Google, Microsoft y Alphabet y las palabras de inteligencia artificial AI se ven en esta ilustraci\u00f3n. \nLa preocupaci\u00f3n por los riesgos asociados al uso de la inteligencia artificial llega al Congreso. Este tema emergente, que cobr\u00f3 relevancia en las \u00faltimas semanas con \nla imagen viral del Papa\n ataviado con un abrigo blanco \u2013creada con la el programa \nMidjourney\n\u2013, tampoco pasa desapercibido en el debate pol\u00edtico. Por ello, Unidas Podemos ha registrado este mi\u00e9rcoles en la C\u00e1mara Baja una norma pionera para regular la generaci\u00f3n de contenidos audiovisuales a trav\u00e9s de esta tecnolog\u00eda.",
    "rights": "https://twitter.com/",
    "rank": 2377,
    "topic": "news",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "Pilar Araque Conde",
    "media": "https://pbs.twimg.com/media/FMONGndXsAYB1sk?format=jpg&name=small",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@infobae",
    "_score": 16.595238,
    "_id": "84ab79363ff8e504390bb3b1a8cbba22"
  },
  {
    "title": "#LaFeEnLaVacuna | La vacuna es lo más lindo de la vida. Si tienes 45 años a más, participa junto al Cuto Guadalupe en la #Vacunatón y protégete contra la #COVID19.",
    "author": "Newsroom Infobae",
    "published_date": "2021-07-16 10:27:20",
    "published_date_precision": "full",
    "link": "https://twitter.com/EsSaludPeru/status/1416139736872333313?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Eembeddedtimeline%7Ctwterm%5Escreen-name%3AEsSaludPeru%7Ctwcon%5Es1",
    "clean_url": "infobae.com",
    "excerpt": "En la batalla por la inteligencia artificial, Meta decide regalar sus joyas de la corona",
    "summary": "Especial para Infobae de \nThe New York Times\n.\nSAN FRANCISCO \u2014 En febrero, Meta hizo un movimiento inusual en el mundo de la inteligencia artificial, que evoluciona a gran velocidad: decidi\u00f3 regalar sus joyas de la corona de la inteligencia artificial.\n\n\nLa gigante de Silicon Valley, propietaria de Facebook, Instagram y WhatsApp, hab\u00eda creado una tecnolog\u00eda de inteligencia artificial, a la que nombr\u00f3 LLaMA, que puede potenciar los chatbots en l\u00ednea. Pero, en lugar de quedarse la tecnolog\u00eda, Meta liber\u00f3 el c\u00f3digo inform\u00e1tico subyacente del sistema.",
    "rights": "infobae.com",
    "rank": 2377,
    "topic": "news",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "Newsroom Infobae",
    "media": "https://pbs.twimg.com/ext_tw_video_thumb/1416139043528749062/pu/img/cJN-mYzb_CPJKDlg.jpg",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@infobae",
    "_score": 16.496664,
    "_id": "afc11c01262d70f08f3dd6772c9b312f"
  },
  {
    "title": "Forma part\u00ede de #MyUniverse de jóvenes que ya están protegidos contra la #COVID19 siguiendo este consejo de @coldplayy @BTS_twt-@bts_bighit",
    "author": "P\u00e1gina 12",
    "published_date": "2021-09-14 08:30:00",
    "published_date_precision": "timezone unknown",
    "link": "hhttps://twitter.com/EsSaludPeru/status/1437876750428557313",
    "clean_url": "pagina12.com.ar",
    "excerpt": "Enfatizaron la relevancia de articular con el Gobierno nacional para, como sucede en distintos pa\u00edses, avanzar en el dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas",
    "summary": "Temas\nInteligencia artificial\nLa inteligencia artificial plantea desaf\u00edos para el mundo del trabajo\n'Los desaf\u00edos que plantea la \ninteligencia artificial \npara el mundo del trabajo deben ser abordados en forma articulada con pol\u00edticas p\u00fablicas'\n,\n sostuvo la secretaria de Asuntos Estrat\u00e9gicos, \nMercedes Marc\u00f3 del Pont\n, durante un encuentro\u00a0con secretarios generales de siete gremios para discutir sobre los desaf\u00edos que presenta la IA para el mundo del trabajo.\nAsistieron los secretarios generales de la Asociaci\u00f3n Bancaria, la FOETRA, el SMATA, la UPCN, el SATSAID, la CTERA y el Sindicato de Seguros.",
    "rights": "pagina12.com.ar",
    "rank": 8197,
    "topic": "economics",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "P\u00e1gina 12,P\u00e1gina12",
    "media": "https://pbs.twimg.com/media/E_RNhzcXoAAyboG?format=jpg&name=small",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@pagina12",
    "_score": 16.113417,
    "_id": "34cfd2c640f2eaa52c64dde0c7ea2220"
  },
  {
    "title": "#ARMYS y #Coldplayers de la galaxia, ahora pueden vacunarse al ritmo de #MyUniverse y estar protegidos contra esta pandemia que afecta nuestro planeta.",
    "author": "Renato Silva",
    "published_date": "2023-09-23 15:40:23",
    "published_date_precision": "full",
    "link": "https://twitter.com/EsSaludPeru/status/1441206169893175296?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Eembeddedtimeline%7Ctwterm%5Escreen-name%3AEsSaludPeru%7Ctwcon%5Es1",
    "clean_url": "infobae.com",
    "excerpt": "Mark Zuckerberg anunci\u00f3 que est\u00e1 entrenando un software de traducci\u00f3n",
    "summary": "Mark Zuckerberg anuncia la creaci\u00f3n de un chip para mejorar el desempe\u00f1o de su inteligencia artificial de recomendaci\u00f3n de contenido. (Instagram/Mark Zuckerberg)\nDesde que \nMeta \nanunci\u00f3 que est\u00e1 desarrollando sus propios proyectos de \ninteligencia artificial \npara aplicarla a los productos y redes sociales, han identificado una dificultad y es la necesidad de mejorar sus sistemas para permitir que este tipo de modelos funcionen correctamente.\nEs por ello que \nMark Zuckerberg \nanunci\u00f3 por medio de su cuenta de \nInstagram \nla creaci\u00f3n de los primeros chips de Meta, desarrollados espec\u00edficamente para impulsar el desarrollo de su proyecto de inteligencia artificial como parte de su programa de entrenamiento para que este \nsoftware \nsea m\u00e1s eficiente.",
    "rights": "infobae.com",
    "rank": 2377,
    "topic": "news",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "Renato Silva",
    "media": "https://pbs.twimg.com/ext_tw_video_thumb/1441205592408805384/pu/img/OnvxYVPx2px3JKnG.jpg",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@infobae",
    "_score": 16.078955,
    "_id": "83843ce1458ba9ee4f004543f10aff24"
  },
  {
    "title": "#EsSaludPrevención | Necesitamos más guerreros como tú. Usar correctamente la mascarilla incrementa tus posibilidades de salir victorioso en la batalla contra el #COVID19.",
    "author": "Aura Hern\u00e1ndez",
    "published_date": "2021-02-17 07:00:00",
    "published_date_precision": "full",
    "link": "https://twitter.com/EsSaludPeru/status/1354036363012657152?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Eembeddedtimeline%7Ctwterm%5Escreen-name%3AEsSaludPeru%7Ctwcon%5Es1",
    "clean_url": "excelsior.com.mx",
    "excerpt": "Al inaugurar el evento anual de la compa\u00f1\u00eda, Christian Klein, su CEO, dijo que el mundo ha cambiado.",
    "summary": "SAP lleva varios a\u00f1os desarrollando herramientas de inteligencia artificial y, ahora, est\u00e1 listo para llevar esta tecnolog\u00eda al siguiente nivel con la adopci\u00f3n de la rama generativa y casos de uso reales,\n a lo que se a\u00f1aden alianzas con empresas como \nMicrosoft o Google\n que ayudar\u00e1n a las empresas a mejorar sus operaciones y prepararse para el futuro.\n\n\nEn un mundo de tensiones geopol\u00edticas, escasez de productos y habilidades y nuevas regulaciones, nuestros clientes contin\u00faan recurriendo a SAP para obtener las soluciones que necesitan para resolver sus desaf\u00edos m\u00e1s apremiantes', explic\u00f3 el CEO y miembro de la junta ejecutiva de SAP, Christian Klein.",
    "rights": "excelsior.com.mx",
    "rank": 9582,
    "topic": "news",
    "country": "MX",
    "language": "es",
    "authors": "Aura Hern\u00e1ndez",
    "media": "https://pbs.twimg.com/ext_tw_video_thumb/1353832840417464320/pu/img/HPFTydfrPDD1BrwM.jpg",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@Excelsior",
    "_score": 16.07892,
    "_id": "ec6f5a7f6bfb3747cddee02c4ab71358"
  },
  {
    "title": "Si escuchaste alguno de estos grupos de K-pop y te sabes sus coreografías, es tu turno de recibir la primera dosis de la vacuna contra la #COVID19.",
    "author": "Renato Silva",
    "published_date": "2021-06-14 10:44:10",
    "published_date_precision": "full",
    "link": "https://twitter.com/EsSaludPeru/status/1435621901603311621?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Eembeddedtimeline%7Ctwterm%5Escreen-name%3AEsSaludPeru%7Ctwcon%5Es1",
    "clean_url": "infobae.com",
    "excerpt": "Alexa tambi\u00e9n incorporar\u00eda funciones de modelos generativos",
    "summary": "Amazon public\u00f3 una oferta laboral para un desarrollador de software que ayude en la creaci\u00f3n de una inteligencia artificial para su p\u00e1gina web y tienda virtual. (REUTERS/Dado Ruvic)\nCada vez m\u00e1s empresas desean integrar las funciones de la \ninteligencia artificial \npara facilitar sus propios procesos o ayudar a mejorar la experiencia de sus clientes. Es por eso que Amazon tiene la intenci\u00f3n de crear un buscador con estilo similar a \nChatGPT \ndentro de su p\u00e1gina web y \ntienda virtual \npara ofrecer una experiencia conversacional.",
    "rights": "infobae.com",
    "rank": 2377,
    "topic": "news",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "Renato Silva",
    "media": "https://pbs.twimg.com/media/E-xZEqsWQAY5bL7?format=jpg&name=360x360",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@infobae",
    "_score": 15.9827385,
    "_id": "d8b505ec50a957ff56197a51546696bb"
  },
  {
    "title": "Mario Boskis: \"La inteligencia artificial es sumamente precisa para reconocer patrones de tumores\"",
    "author": "Facundo Maceira",
    "published_date": "2023-05-18 15:20:26",
    "published_date_precision": "full",
    "link": "https://www.perfil.com/noticias/modo-fontevecchia/mario-boskis-la-inteligencia-artificial-es-sumamente-precisa-para-reconocer-patrones-de-tumores-modof.phtml",
    "clean_url": "perfil.com",
    "excerpt": "El cardi\u00f3logo resalt\u00f3 que las nuevas herramientas basadas en inteligencia artificial facilitar\u00e1n trabajos de diagn\u00f3stico y prevenci\u00f3n. \"En cl\u00ednicas estadounidenses ya la est\u00e1n usando\", afirm\u00f3.",
    "summary": "El m\u00e9dico \nMario Boskis \ncoment\u00f3 varios estudios en los que incluso se compar\u00f3 el desempe\u00f1o de \nm\u00e9dicos profesionales\n con el de una \ninteligencia artificial \npara realizar diagn\u00f3sticos. 'La IA\u00a0es sumamente precisa para reconocer patrones que quiz\u00e1s el ojo humano no puede reconocer', expres\u00f3\u00a0en \nModo Fontevecchia\n, por \nNet TV\n y \nRadio Perfil\n (FM 101.9).\n \n\u00bfLa inteligencia artificial tiene un 'as en la manga' para tratamientos m\u00e9dicos?\n\n\nSin dudas. Esto lo vengo viendo venir, lo analizamos y hablamos con colegas.",
    "rights": "perfil.com",
    "rank": 10872,
    "topic": "news",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "Facundo Maceira",
    "media": "https://fotos.perfil.com/2023/05/17/trim/1140/641/mario-boskis-1569443.jpg",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@perfilcom",
    "_score": 15.97031,
    "_id": "6f241dd5384c6adb7e6c3f34e14f0421"
  },
  {
    "title": "Aprovechar la inteligencia artificial para potenciar negocios",
    "author": "Nicol\u00e1s Bonina",
    "published_date": "2023-05-21 05:00:00",
    "published_date_precision": "timezone unknown",
    "link": "https://www.ambito.com/opiniones/aprovechar-la-inteligencia-artificial-potenciar-negocios-n5727818",
    "clean_url": "ambito.com",
    "excerpt": "Si bien implementar inteligencia artificial puede parecer abrumador, el ecosistema de IA actual est\u00e1 lleno de herramientas accesibles de implementar o usar.",
    "summary": "Gentileza: The Standar CIO\n \n \nLa inteligencia artificial hace tiempo que dej\u00f3 de ser un concepto de ciencia ficci\u00f3n; es una herramienta real que se est\u00e1 convirtiendo en una aliada imprescindible para las empresas y que est\u00e1 reformulando la manera en la que consumimos, trabajamos, producimos y hacemos negocios.\n \nInteligencia artificial es la capacidad de las m\u00e1quinas y sistemas inform\u00e1ticos de reproducir la inteligencia humana. M\u00e1s all\u00e1 del hype con herramientas como ChatGPT y Bard, \nla inteligencia artificial se puede utilizar para resolver una gran variedad de problemas y necesidades de negocio\n.",
    "rights": "ambito.com",
    "rank": 15151,
    "topic": "news",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "Nicol\u00e1s Bonina",
    "media": "https://media.ambito.com/p/e9f66cdfc0aba00621344ee5c3f1f195/adjuntos/239/imagenes/039/037/0039037455/1200x675/smart/negocios-inteligencia-artificialjpg.jpg",
    "is_opinion": true,
    "twitter_account": "Ambitocom",
    "_score": 15.906429,
    "_id": "0bd1df81daa7d89ff4853190bf8615cf"
  },
  {
    "title": "La adopci\u00f3n precipitada de sistemas de inteligencia artificial en la salud puede perjudicar a los pacientes  Nuevo Diario Web",
    "author": "",
    "published_date": "2023-05-17 12:45:00",
    "published_date_precision": "timezone unknown",
    "link": "https://www.nuevodiarioweb.com.ar/noticias/2023/05/17/384597-la-adopcion-precipitada-de-sistemas-de-inteligencia-artificial-en-la-salud-puede-perjudicar-a-los-pacientes",
    "clean_url": "nuevodiarioweb.com.ar",
    "excerpt": "La agencia sanitaria mundial advierte de los riesgos de esas herramientas si no han sido lo suficientemente probadas y llama a examinarlas y supervisarlas con rigor cuando se utilicen para que su uso\u2026",
    "summary": "La adopci\u00f3n precipitada de sistemas no probados de inteligencia artificial en el campo de la salud puede dar lugar a errores por parte de los trabajadores sanitarios y causar da\u00f1os a los pacientes, alert\u00f3 este martes la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), instando al uso \u00e9tico y a una gobernanza adecuada de esas herramientas.\nLa OMS destac\u00f3 la necesidad de preservar la salud p\u00fablica y proteger y promover el bienestar, la seguridad y la autonom\u00eda humanas al utilizar modelos de lenguaje generados por la inteligencia artificial, llamando a examinarlos exhaustivamente antes de su aplicaci\u00f3n y a vigilarlos una vez que se pongan en pr\u00e1ctica.",
    "rights": "nuevodiarioweb.com.ar",
    "rank": 186373,
    "topic": "news",
    "country": "AR",
    "language": "es",
    "authors": "",
    "media": "https://nuevodiarioweb-s2.cdn.net.ar/st2i1700/2023/05/nuevodiarioweb/images/49/94/499432_1c46910711dcf61b326081f06bc3a712555183669058fb273008595a9393d628/sm.jpg",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@NuevoDiarioSDE ",
    "_score": 15.850021,
    "_id": "155edb6b46151c17453c987676e05994"
  },
  {
    "title": "Cartas a Quito / 17 de mayo del 2023",
    "author": "Jenny Mart\u00ednez",
    "published_date": "2023-05-17 05:05:00",
    "published_date_precision": "full",
    "link": "https://www.elcomercio.com/cartas/cartas-a-quito-17-de-mayo-del-2023.html",
    "clean_url": "elcomercio.com",
    "excerpt": "La tecnolog\u00eda avanza y la educaci\u00f3n no debe quedarse atr\u00e1s. La inteligencia artificial es tema de controversia por su elevada capacidad de imitar una parte de la comunicaci\u00f3n humana expresando de\u2026",
    "summary": "La tecnolog\u00eda avanza y la educaci\u00f3n no debe quedarse atr\u00e1s. La inteligencia artificial es tema de controversia por su elevada capacidad de imitar una parte de la comunicaci\u00f3n humana expresando de diversas maneras alg\u00fan tipo de informaci\u00f3n.\nSu uso se ha vuelto popular entre los j\u00f3venes, quienes tienen mayor acceso y la utilizan para su entretenimiento o bien para sus trabajos acad\u00e9micos, en estos \u00faltimos pueden darse complicaciones y riesgos debido al uso inadecuado o la impericia en el tema.\u00a0 De",
    "rights": "elcomercio.com",
    "rank": 11575,
    "topic": "news",
    "country": "EC",
    "language": "es",
    "authors": "Jenny Mart\u00ednez",
    "media": "https://www.elcomercio.com/wp-content/uploads/2023/03/Cartas-a-Quito.jpg",
    "is_opinion": false,
    "twitter_account": "@elcomerciocom",
    "_score": 15.789305,
    "_id": "a463cfb7b71a6a2824206303d4c5e829"
  }
]
